[{"enunciado": "O compromisso com o <strong>Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong>\u00a0est\u00e1 formalmente inserido na <strong>cultura</strong>\u00a0e na estrat\u00e9gia da companhia?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 1</span>, este compromisso est\u00e1 formalmente expresso:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Na Vis\u00e3o, ou declara\u00e7\u00e3o de natureza semelhante", "Na Miss\u00e3o, ou declara\u00e7\u00e3o de natureza semelhante", "No <strong>C\u00f3digo de Conduta</strong>\u00a0que explicite valores e princ\u00edpios que norteiam a opera\u00e7\u00e3o da companhia", "Nas pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o", "Nos objetivos e <strong>metas de desempenho socioambiental</strong>\u00a0assumidos em documento p\u00fablico e formal", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 1</span>, assinale os temas expressamente contemplados neste compromisso:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Respeito ao meio ambiente", "Pr\u00e1ticas leais de opera\u00e7\u00e3o", "Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos", "Melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, emprego e renda", "Rela\u00e7\u00f5es com clientes e consumidores", "Envolvimento com a comunidade e seu desenvolvimento", "Governan\u00e7a Organizacional", "Combate \u00e0\u00a0<strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>", "Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais", "Nenhum dos anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 1</span>, a companhia mant\u00e9m <strong>programa</strong>\u00a0de sensibiliza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o sobre o tema?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 1.3</span>, este programa efetivamente atinge:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["P\u00fablico interno em n\u00edvel gerencial e lideran\u00e7as", "P\u00fablico interno em todos os demais n\u00edveis", "<strong>Fornecedores cr\u00edticos</strong>", "Todos os demais fornecedores", "Consumidores e/ou clientes", "Outras <strong>partes interessadas</strong>\u00a0al\u00e9m das mencionadas acima"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 1.3</span>,\u00a0este programa \u00e9 implementado de forma sistem\u00e1tica e estruturada, possuindo:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Planejamento e implementa\u00e7\u00e3o que atendem ao compromisso da companhia com o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "Planejamento e implementa\u00e7\u00e3o integrados com a estrat\u00e9gia de sustentabilidade da companhia", "Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de resultados", "Dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a dois anos", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Com rela\u00e7\u00e3o ao compromisso expresso na <span>PERGUNTA 1</span>, indique as op\u00e7\u00f5es adotadas para sua divulga\u00e7\u00e3o ampla:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Publica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de livre acesso do <em>website</em> da companhia", "Publica\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es adaptadas para p\u00fablicos com necessidades espec\u00edficas de acessibilidade", "Publica\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es adicionais, que facilitem sua compreens\u00e3o, considerando peculiaridades e interesses espec\u00edficos de diferentes partes interessadas", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia aderiu formal e publicamente a <strong>compromissos volunt\u00e1rios amplamente legitimados</strong>, relacionados ao <strong>Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong>, comprometendo todas suas unidades, bem como todas suas subsidi\u00e1rias ou controladas?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim, por meio de sua controladora", "Sim, diretamente", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 2</span>, no planejamento e gest\u00e3o das pr\u00e1ticas empresariais decorrentes de sua ades\u00e3o a <strong>compromissos volunt\u00e1rios</strong>, a companhia considera o referencial representado pela <strong>Agenda 2030</strong>\u00a0e pelos <strong>ODS (Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel)</strong>\u00a0nela referidos?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 2.1</span>, a companhia realizou an\u00e1lise para identificar se h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o direta e relevante entre as pr\u00e1ticas empresariais decorrentes de seus <strong>compromissos volunt\u00e1rios</strong>\u00a0e os <strong>ODS</strong>?\u00a0", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 2.1.1</span>, indique no quadro abaixo como as pr\u00e1ticas empresariais decorrentes da ades\u00e3o da companhia a <strong>compromissos volunt\u00e1rios</strong>\u00a0contribuem para o avan\u00e7o de cada um dos <strong>ODS</strong>:", "colsize": 2, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["1: Acabar com a pobreza em todas as suas formas e em todos os lugares - (I)", "1: Acabar com a pobreza em todas as suas formas e em todos os lugares - (II)", "2: Acabar com a fome, alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a alimentar e melhoria da nutri\u00e7\u00e3o e agricultura sustent\u00e1vel - (I)", "2: Acabar com a fome, alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a alimentar e melhoria da nutri\u00e7\u00e3o e agricultura sustent\u00e1vel - (II)", "3: Assegurar uma vida saud\u00e1vel e promover o bem-estar para todos, em todas as idades - (I)", "3: Assegurar uma vida saud\u00e1vel e promover o bem-estar para todos, em todas as idades - (II)", "4: Assegurar a educa\u00e7\u00e3o inclusiva e equitativa e de qualidade, e promover oportunidades de aprendizagem ao longo da vida para todos - (I)", "4: Assegurar a educa\u00e7\u00e3o inclusiva e equitativa e de qualidade, e promover oportunidades de aprendizagem ao longo da vida para todos - (II)", "5: Alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero e empoderar todas as mulheres e meninas - (I)", "5: Alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero e empoderar todas as mulheres e meninas - (II)", "6: Assegurar a disponibilidade e a gest\u00e3o sustent\u00e1vel da \u00e1gua e saneamento para todos - (I)", "6: Assegurar a disponibilidade e a gest\u00e3o sustent\u00e1vel da \u00e1gua e saneamento para todos - (II)", "7: Assegurar o acesso confi\u00e1vel, sustent\u00e1vel, moderno e a pre\u00e7o acess\u00edvel \u00e0 energia para todos - (I)", "7: Assegurar o acesso confi\u00e1vel, sustent\u00e1vel, moderno e a pre\u00e7o acess\u00edvel \u00e0 energia para todos - (II)", "8: Promover o crescimento econ\u00f4mico sustentado, inclusivo e sustent\u00e1vel, emprego pleno e produtivo e trabalho decente para todos - (I)", "8: Promover o crescimento econ\u00f4mico sustentado, inclusivo e sustent\u00e1vel, emprego pleno e produtivo e trabalho decente para todos - (II)", "9: Construir infraestruturas resilientes, promover a industrializa\u00e7\u00e3o inclusiva e sustent\u00e1vel e fomentar a inova\u00e7\u00e3o - (I)", "9: Construir infraestruturas resilientes, promover a industrializa\u00e7\u00e3o inclusiva e sustent\u00e1vel e fomentar a inova\u00e7\u00e3o - (II)", "10: Reduzir a desigualdade dentro dos pa\u00edses e entre eles - (I)", "10: Reduzir a desigualdade dentro dos pa\u00edses e entre eles - (II)", "11: Tornar as cidades e os assentamentos humanos inclusivos, seguros, resilientes e sustent\u00e1veis - (I)", "11: Tornar as cidades e os assentamentos humanos inclusivos, seguros, resilientes e sustent\u00e1veis - (II)", "12: Assegurar padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis - (I)", "12: Assegurar padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis - (II)", "13: Tomar medidas urgentes para combater a mudan\u00e7a do clima e seus impactos* - (I)", "13: Tomar medidas urgentes para combater a mudan\u00e7a do clima e seus impactos* - (II)", "14: Conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel dos oceanos, dos mares e dos recursos marinhos para o desenvolvimento sustent\u00e1vel - (I)", "14: Conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel dos oceanos, dos mares e dos recursos marinhos para o desenvolvimento sustent\u00e1vel - (II)", "15: Proteger, recuperar e promover o uso sustent\u00e1vel dos ecossistemas terrestres, gerir de forma sustent\u00e1vel as florestas, combater a desertifica\u00e7\u00e3o, deter e reverter a degrada\u00e7\u00e3o do solo e deter a perda de biodiversidade - (I)", "15: Proteger, recuperar e promover o uso sustent\u00e1vel dos ecossistemas terrestres, gerir de forma sustent\u00e1vel as florestas, combater a desertifica\u00e7\u00e3o, deter e reverter a degrada\u00e7\u00e3o do solo e deter a perda de biodiversidade - (II)", "16: Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para o desenvolvimento sustent\u00e1vel, proporcionar o acesso \u00e0 justi\u00e7a para todos e construir institui\u00e7\u00f5es eficazes, respons\u00e1veis e inclusivas em todos os n\u00edveis - (I)", "16: Promover sociedades pac\u00edficas e inclusivas para o desenvolvimento sustent\u00e1vel, proporcionar o acesso \u00e0 justi\u00e7a para todos e construir institui\u00e7\u00f5es eficazes, respons\u00e1veis e inclusivas em todos os n\u00edveis - (II)", "17: Fortalecer os meios de implementa\u00e7\u00e3o e revitalizar a parceria global para o desenvolvimento sustent\u00e1vel - (I)", "17: Fortalecer os meios de implementa\u00e7\u00e3o e revitalizar a parceria global para o desenvolvimento sustent\u00e1vel - (II)"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de ODS marcados na coluna I da PERGUNTA 2.1.1.1 a companhia:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Analisa, pelo menos qualitativamente, as implica\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas empresariais consideradas, em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos ODS", "Prev\u00ea o estabelecimento de indicadores e metas tendo em conta as m\u00e9tricas em estudo para os ODS pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas ou seu correspondente para o Brasil, assim como a magnitude dos resultados esperados e o prazo para atingi-los", "Prev\u00ea o dimensionamento e aloca\u00e7\u00e3o de recursos compat\u00edveis com o n\u00edvel de ambi\u00e7\u00e3o dado pelos seus objetivos e metas", "Considera potenciais possibilidades de coopera\u00e7\u00e3o com outros stakeholders e/ou empresas para atingimento dos seus objetivos e metas", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 2</span>, a companhia realiza autoavalia\u00e7\u00f5es, monitora e publica relat\u00f3rio com indicadores apropriados referente aos compromissos assumidos?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 2.2</span>, a companhia estabelece metas de melhoria para estes indicadores e estabelece planos de a\u00e7\u00e3o para o seu alcance?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim e publica as metas", "Sim, publica e presta contas das metas assumidas e publicadas no passado", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 2</span>, indique de que forma essa ades\u00e3o \u00e9 divulgada:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, em pelo menos um idioma, al\u00e9m do portugu\u00eas", "Sim, na \u00e1rea de livre acesso do <em>website</em> da companhia ou em seus relat\u00f3rios corporativos", "Sim, em documentos p\u00fablicos e com vers\u00f5es adaptadas para p\u00fablicos com necessidades espec\u00edficas de acessibilidade", "Sim, em vers\u00f5es e canais adicionais, que facilitem sua compreens\u00e3o, difus\u00e3o e possibilidade de participa\u00e7\u00e3o, considerando peculiaridades e interesses espec\u00edficos de diferentes\u00a0<strong>partes interessadas</strong>", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia possui um <strong>Comit\u00ea de Sustentabilidade ou de Responsabilidade Empresarial</strong>\u00a0formalmente estabelecido?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim, que se reporta ao <strong>Conselho de Administra\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0ou a um comit\u00ea ou subgrupo de integrantes do conselho", "N\u00e3o, porque o tema \u00e9 tratado transversalmente, e est\u00e1 formalmente inclu\u00eddo nas responsabilidades atribu\u00eddas e cobradas de cada um dos \u00f3rg\u00e3os diretivos da companhia", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 3</span>, este Comit\u00ea inclui pelo menos um <strong>Conselheiro de Administra\u00e7\u00e3o</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o, porque a companhia n\u00e3o tem um\u00a0<strong>Conselho de Administra\u00e7\u00e3o</strong>", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia possui uma diretoria que se reporte diretamente \u00e0 alta dire\u00e7\u00e3o (primeiro escal\u00e3o) e com atribui\u00e7\u00e3o de tratar quest\u00f5es relativas \u00e0 sustentabilidade?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia possui instrumento formal estabelecendo que suas pol\u00edticas e procedimentos relativos \u00e0 sustentabilidade sejam observados em todas as suas unidades e controladas incluindo, se aplic\u00e1vel, sua opera\u00e7\u00e3o em outros pa\u00edses em que se localizem ou atuem?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia acompanha sistematicamente seus indicadores de sustentabilidade, independentemente de demandas espec\u00edficas?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim, com a mesma frequ\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es financeiras", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 6</span>, a coleta e organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para os indicadores de sustentabilidade \u00e9 tarefa de:", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Profissionais de n\u00edvel operacional ou estagi\u00e1rios, com dedica\u00e7\u00e3o permanente a esta tarefa", "Equipe dedicada, supervisionada diretamente por um\u00a0<strong>profissional de n\u00edvel gerencial</strong>", "Equipe dedicada, supervisionada diretamente por um\u00a0<strong>profissional de n\u00edvel executivo</strong>", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 6</span>, a coleta e organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es baseia-se, principalmente, em dados coletados automaticamente por meio de um sistema informatizado integrado ao sistema de informa\u00e7\u00f5es gerenciais da companhia?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0]}, {"enunciado": "A companhia busca identificar os temas mais relevantes do ponto de vista da sustentabilidade, por meio de um processo estruturado de identifica\u00e7\u00e3o de seus impactos econ\u00f4micos, ambientais e sociais significativos, e conduzido com participa\u00e7\u00e3o das principais\u00a0<strong>partes interessadas</strong>?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim, avaliando a extens\u00e3o dos impactos positivos e negativos da organiza\u00e7\u00e3o na\u00a0<strong>cadeia de valor</strong>", "Sim, analisando a extens\u00e3o dos impactos na <strong>esfera de influ\u00eancia</strong>, al\u00e9m da cadeia de valor", "Sim, e o processo \u00e9 realizado periodicamente para verificar a relev\u00e2ncia e a efic\u00e1cia das pol\u00edticas e diretrizes adotadas", "Sim, e o processo busca identificar e quantificar as\u00a0<strong>externalidades</strong>\u00a0negativas geradas para a sociedade pelas atividades/ produtos/ servi\u00e7os da empresa", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia tem\u00a0<strong><strong>Pol\u00edtica Corporativa</strong> </strong>visando assegurar princ\u00edpios para o relacionamento com suas <strong>partes interessadas</strong>, buscando engaj\u00e1-las em suas atividades e decis\u00f5es?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 8</span>, indique quais <strong>partes interessadas</strong>\u00a0consideradas como priorit\u00e1rias para companhia, est\u00e3o contempladas nesta pol\u00edtica:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Acionistas e Investidores", "Empregados diretos", "Demais integrantes da <strong>for\u00e7a de trabalho</strong>", "Fornecedores", "Consumidores/Clientes", "Comunidade", "Governo", "Sociedade civil organizada", "Outras\u00a0partes interessadas"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 8</span>, indique quais pr\u00e1ticas est\u00e3o contempladas explicitamente nesta pol\u00edtica:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Presta\u00e7\u00e3o de contas e recebimento de <em>feedback</em>", "Gest\u00e3o dos impactos e relacionamentos decorrentes da atividade usual da companhia", "Gerenciamento de crises ou situa\u00e7\u00f5es de conflito com uma ou mais <strong>partes interessadas</strong>", "Avalia\u00e7\u00e3o dos impactos de um novo projeto/produto ou significativas modifica\u00e7\u00f5es nos j\u00e1 existentes", "Planejamento de um novo projeto/produto, ou de significativas modifica\u00e7\u00f5es nos existentes", "Busca de oportunidades para inova\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de valor", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A\u00a0companhia integra aspectos de sustentabilidade em suas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de desempenho e reconhecimento, por meio de:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Incorpora\u00e7\u00e3o de aspectos de sustentabilidade na descri\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es", "Incorpora\u00e7\u00e3o de aspectos de sustentabilidade nas metas de desempenho", "A\u00e7\u00f5es de premia\u00e7\u00e3o e reconhecimento relacionados a desempenho em sustentabilidade", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia divulga a remunera\u00e7\u00e3o dos seus <strong>administradores</strong>\u00a0(<strong>conselheiros de administra\u00e7\u00e3o</strong> e diretores)?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Separadamente (valores individuais)", "Separadamente (valores individuais), identificando a remunera\u00e7\u00e3o fixa e a vari\u00e1vel", "Em blocos (um bloco para o Conselho e outro bloco para a Diretoria)", "Em blocos (um bloco para o Conselho e outro bloco para a Diretoria), identificando a remunera\u00e7\u00e3o fixa e a vari\u00e1vel", "Consolidada (montante global)", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia divulga os tipos e os crit\u00e9rios de remunera\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios atribu\u00eddos aos seus <strong>administradores</strong>\u00a0(<strong>conselheiros de administra\u00e7\u00e3o</strong> e diretores)?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel (reajustes salariais diferenciados, b\u00f4nus, pr\u00eamios) est\u00e1 vinculada \u00e0 <strong>metas de desempenho socioambiental</strong>\u00a0da companhia?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim para os diretores", "Sim para os\u00a0<strong>gerentes</strong>", "Sim para os demais funcion\u00e1rios", "N\u00e3o", "N\u00e3o, pois a companhia n\u00e3o adota a pr\u00e1tica de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel"], "answer": [1.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "O sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel da companhia prev\u00ea algum dispositivo que propicie uma correla\u00e7\u00e3o entre os riscos assumidos, a remunera\u00e7\u00e3o efetivamente paga e o resultado da companhia?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o", "N\u00e3o, pois a companhia n\u00e3o adota a pr\u00e1tica de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Existe processo institucionalizado de planejamento estrat\u00e9gico, aprovado no \u00e2mbito do <strong>Conselho de Administra\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0ou, caso este inexista, da inst\u00e2ncia mais elevada de gest\u00e3o da companhia?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>PERGUNTA 14</span>, assinale os itens que est\u00e3o formalmente considerados neste processo institucionalizado de planejamento estrat\u00e9gico:", "colsize": 4, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos dos neg\u00f3cios da companhia, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (Objetivos)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos dos neg\u00f3cios da companhia, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (Objetivos e Indicadores)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos dos neg\u00f3cios da companhia, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (Objetivos, Indicadores e Metas)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos dos neg\u00f3cios da companhia, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (NDA)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos de toda sua <strong>cadeia de valor</strong>, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo\u00a0 - (Objetivos)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos de toda sua <strong>cadeia de valor</strong>, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo\u00a0 - (Objetivos e Indicadores)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos de toda sua <strong>cadeia de valor</strong>, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo\u00a0 - (Objetivos, Indicadores e Metas)", "Impactos socioambientais materiais, positivos e negativos de toda sua <strong>cadeia de valor</strong>, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo\u00a0 - (NDA)", "<strong>Posicionamento</strong>\u00a0da companhia frente a oportunidades e riscos corporativos relacionados aos impactos referidos nas alternativas (a) e (b), acima - (Objetivos)", "<strong>Posicionamento</strong>\u00a0da companhia frente a oportunidades e riscos corporativos relacionados aos impactos referidos nas alternativas (a) e (b), acima - (Objetivos e Indicadores)", "<strong>Posicionamento</strong>\u00a0da companhia frente a oportunidades e riscos corporativos relacionados aos impactos referidos nas alternativas (a) e (b), acima - (Objetivos, Indicadores e Metas)", "<strong>Posicionamento</strong>\u00a0da companhia frente a oportunidades e riscos corporativos relacionados aos impactos referidos nas alternativas (a) e (b), acima - (NDA)", "Interesses de outros p\u00fablicos al\u00e9m dos seus acionistas, dirigentes e clientes - (Objetivos)", "Interesses de outros p\u00fablicos al\u00e9m dos seus acionistas, dirigentes e clientes - (Objetivos e Indicadores)", "Interesses de outros p\u00fablicos al\u00e9m dos seus acionistas, dirigentes e clientes - (Objetivos, Indicadores e Metas)", "Interesses de outros p\u00fablicos al\u00e9m dos seus acionistas, dirigentes e clientes - (NDA)", "An\u00e1lise de tend\u00eancias e desafios globais como retratados, por exemplo, na <strong>Agenda 2030</strong>\u00a0e\u00a0<strong>ODS \u2013 Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong> - (Objetivos)", "An\u00e1lise de tend\u00eancias e desafios globais como retratados, por exemplo, na <strong>Agenda 2030</strong>\u00a0e\u00a0<strong>ODS \u2013 Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong> - (Objetivos e Indicadores)", "An\u00e1lise de tend\u00eancias e desafios globais como retratados, por exemplo, na <strong>Agenda 2030</strong>\u00a0e\u00a0<strong>ODS \u2013 Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong> - (Objetivos, Indicadores e Metas)", "An\u00e1lise de tend\u00eancias e desafios globais como retratados, por exemplo, na <strong>Agenda 2030</strong>\u00a0e\u00a0<strong>ODS \u2013 Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel</strong> - (NDA)"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0]}, {"enunciado": "Nos\u00a0processos de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e/ou Pesquisa & Desenvolvimento voltados \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos seus produtos e/ou modelos de neg\u00f3cio, a companhia:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Considera as implica\u00e7\u00f5es das potencias mudan\u00e7as nos padr\u00f5es de oferta e demanda do <strong>capital natural</strong>\u00a0para <strong>posicionamento</strong>\u00a0ou reposicionamento dos seus produtos e/ou modelos de neg\u00f3cio", "Busca solu\u00e7\u00f5es para compatibilizar o atendimento das necessidades de inclus\u00e3o de um n\u00famero crescente de clientes/consumidores com os limites na disponibilidade de <strong>capital natural</strong>, em escala local, regional e/ou global", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>alternativa (b)</span>\u00a0da <span>PERGUNTA 15</span>, a companhia realiza regularmente pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o sobre as demandas potenciais e a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes/consumidores, visando compreender suas necessidades e orientar o desenvolvimento de produtos e/ou servi\u00e7os que conciliem o bom atendimento dessas necessidades com a sustentabilidade?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim e com a livre participa\u00e7\u00e3o de <strong>entidades representativas de clientes/consumidores</strong>\u00a0ou por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil nas atividades de planejamento das pesquisas e an\u00e1lise dos resultados", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>alternativa (b)</span>\u00a0da <span>PERGUNTA 15.1</span>, a participa\u00e7\u00e3o de <strong>entidades representativas de clientes/consumidores</strong>\u00a0ocorreu na maioria (mais de 50%) das pesquisas realizadas?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Qual a situa\u00e7\u00e3o da companhia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o de seu neg\u00f3cio, visando avaliar seus impactos sociais e ambientais (positivos e negativos) e identificar alternativas sin\u00e9rgicas com a sustentabilidade?", "colsize": 4, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["Identifica\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o das externalidades socioambientais positivas e negativas de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (I)", "Identifica\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o das externalidades socioambientais positivas e negativas de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (II)", "Identifica\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o das externalidades socioambientais positivas e negativas de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (III)", "Identifica\u00e7\u00e3o e considera\u00e7\u00e3o das externalidades socioambientais positivas e negativas de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio, inclusive no m\u00e9dio e longo prazo - (IV)", "Avalia\u00e7\u00e3o da sinergia de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio com a sustentabilidade - (I)", "Avalia\u00e7\u00e3o da sinergia de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio com a sustentabilidade - (II)", "Avalia\u00e7\u00e3o da sinergia de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio com a sustentabilidade - (III)", "Avalia\u00e7\u00e3o da sinergia de seus produtos, processos e modelos de neg\u00f3cio com a sustentabilidade - (IV)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, identifica\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (I)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, identifica\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (II)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, identifica\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (III)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, identifica\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (IV)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, ado\u00e7\u00e3o de medidas para implementa\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (I)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, ado\u00e7\u00e3o de medidas para implementa\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (II)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, ado\u00e7\u00e3o de medidas para implementa\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (III)", "Nos casos em que \u2013 conforme a alternativa (b) acima - tenha sido verificada sinergia baixa ou inexistente com a sustentabilidade, ado\u00e7\u00e3o de medidas para implementa\u00e7\u00e3o de alternativas que tenham essa sinergia - (IV)"], "answer": [0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0]}, {"enunciado": "A\u00a0companhia conhece a extens\u00e3o de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0e identifica os elos mais importantes de acordo com o seu neg\u00f3cio?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>PERGUNTA 17</span>, assinale abaixo os elos da <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0que a companhia conhece e monitora:", "colsize": 3, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["Produtores de mat\u00e9rias primas e insumos - (Sim)", "Produtores de mat\u00e9rias primas e insumos - (N\u00e3o)", "Produtores de mat\u00e9rias primas e insumos - (N\u00e3o se aplica)", "Fornecedores indiretos al\u00e9m do 1\u00ba n\u00edvel - (Sim)", "Fornecedores indiretos al\u00e9m do 1\u00ba n\u00edvel - (N\u00e3o)", "Fornecedores indiretos al\u00e9m do 1\u00ba n\u00edvel - (N\u00e3o se aplica)", "Fornecedores indiretos de 1\u00ba n\u00edvel - (Sim)", "Fornecedores indiretos de 1\u00ba n\u00edvel - (N\u00e3o)", "Fornecedores indiretos de 1\u00ba n\u00edvel - (N\u00e3o se aplica)", "Fornecedores diretos - (Sim)", "Fornecedores diretos - (N\u00e3o)", "Fornecedores diretos - (N\u00e3o se aplica)", "O conjunto de atividades realizadas pela pr\u00f3pria companhia - (Sim)", "O conjunto de atividades realizadas pela pr\u00f3pria companhia - (N\u00e3o)", "O conjunto de atividades realizadas pela pr\u00f3pria companhia - (N\u00e3o se aplica)", "Distribuidores ou revendedores - (Sim)", "Distribuidores ou revendedores - (N\u00e3o)", "Distribuidores ou revendedores - (N\u00e3o se aplica)", "Agentes de promo\u00e7\u00e3o e marketing - (Sim)", "Agentes de promo\u00e7\u00e3o e marketing - (N\u00e3o)", "Agentes de promo\u00e7\u00e3o e marketing - (N\u00e3o se aplica)", "Consumidores ou clientes - (Sim)", "Consumidores ou clientes - (N\u00e3o)", "Consumidores ou clientes - (N\u00e3o se aplica)", "Agentes envolvidos no p\u00f3s-consumo ou no atendimento prestado ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de produtos - (Sim)", "Agentes envolvidos no p\u00f3s-consumo ou no atendimento prestado ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de produtos - (N\u00e3o)", "Agentes envolvidos no p\u00f3s-consumo ou no atendimento prestado ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de produtos - (N\u00e3o se aplica)", "Outros atores envolvidos na gera\u00e7\u00e3o de valor compartilhado pela companhia, mas n\u00e3o relacionados aos processos de produ\u00e7\u00e3o ou consumo de seus\u00a0<strong>produtos</strong> - (Sim)", "Outros atores envolvidos na gera\u00e7\u00e3o de valor compartilhado pela companhia, mas n\u00e3o relacionados aos processos de produ\u00e7\u00e3o ou consumo de seus\u00a0<strong>produtos</strong> - (N\u00e3o)", "Outros atores envolvidos na gera\u00e7\u00e3o de valor compartilhado pela companhia, mas n\u00e3o relacionados aos processos de produ\u00e7\u00e3o ou consumo de seus\u00a0<strong>produtos</strong> - (N\u00e3o se aplica)"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Com\u00a0rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para promover a sustentabilidade na <strong>cadeia de valor</strong>, indique no quadro abaixo as que melhor representam a atua\u00e7\u00e3o da companhia, e os n\u00edveis em que s\u00e3o aplicadas:", "colsize": 4, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["Monitora, de maneira apropriada, se as pr\u00e1ticas realizadas pelas organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor n\u00e3o colocam em risco os compromissos da companhia com a sustentabilidade empresarial - (I)", "Monitora, de maneira apropriada, se as pr\u00e1ticas realizadas pelas organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor n\u00e3o colocam em risco os compromissos da companhia com a sustentabilidade empresarial - (II)", "Monitora, de maneira apropriada, se as pr\u00e1ticas realizadas pelas organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor n\u00e3o colocam em risco os compromissos da companhia com a sustentabilidade empresarial - (III)", "Monitora, de maneira apropriada, se as pr\u00e1ticas realizadas pelas organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor n\u00e3o colocam em risco os compromissos da companhia com a sustentabilidade empresarial - (NDA)", "Ao demandar a implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sustentabilidade em micros, pequenas ou m\u00e9dias organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor, a companhia considera os custos e benef\u00edcios para os atores envolvidos e, conforme cab\u00edvel, prov\u00ea apoio para que possam implement\u00e1-las (por exemplo, revis\u00e3o de pre\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es contratuais, coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, capacita\u00e7\u00e3o, ou outros recursos) - (I)", "Ao demandar a implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sustentabilidade em micros, pequenas ou m\u00e9dias organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor, a companhia considera os custos e benef\u00edcios para os atores envolvidos e, conforme cab\u00edvel, prov\u00ea apoio para que possam implement\u00e1-las (por exemplo, revis\u00e3o de pre\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es contratuais, coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, capacita\u00e7\u00e3o, ou outros recursos) - (II)", "Ao demandar a implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sustentabilidade em micros, pequenas ou m\u00e9dias organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor, a companhia considera os custos e benef\u00edcios para os atores envolvidos e, conforme cab\u00edvel, prov\u00ea apoio para que possam implement\u00e1-las (por exemplo, revis\u00e3o de pre\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es contratuais, coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, capacita\u00e7\u00e3o, ou outros recursos) - (III)", "Ao demandar a implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sustentabilidade em micros, pequenas ou m\u00e9dias organiza\u00e7\u00f5es integrantes de sua cadeia de valor, a companhia considera os custos e benef\u00edcios para os atores envolvidos e, conforme cab\u00edvel, prov\u00ea apoio para que possam implement\u00e1-las (por exemplo, revis\u00e3o de pre\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es contratuais, coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, capacita\u00e7\u00e3o, ou outros recursos) - (NDA)", "Para a cadeia de valor a montante (fornecimento), adapta sua estrat\u00e9gia de suprimentos bem como as pr\u00e1ticas de compras e gest\u00e3o de fornecedores de forma a considerar riscos e oportunidades socioambientais - (I)", "Para a cadeia de valor a montante (fornecimento), adapta sua estrat\u00e9gia de suprimentos bem como as pr\u00e1ticas de compras e gest\u00e3o de fornecedores de forma a considerar riscos e oportunidades socioambientais - (II)", "Para a cadeia de valor a montante (fornecimento), adapta sua estrat\u00e9gia de suprimentos bem como as pr\u00e1ticas de compras e gest\u00e3o de fornecedores de forma a considerar riscos e oportunidades socioambientais - (III)", "Para a cadeia de valor a montante (fornecimento), adapta sua estrat\u00e9gia de suprimentos bem como as pr\u00e1ticas de compras e gest\u00e3o de fornecedores de forma a considerar riscos e oportunidades socioambientais - (NDA)", "Engaja e capacita atores internos que tem interface com parceiros comerciais da cadeia de valor, em especial fornecedores, para que incorporem aspectos socioambientais no seu relacionamento e gest\u00e3o - (I)", "Engaja e capacita atores internos que tem interface com parceiros comerciais da cadeia de valor, em especial fornecedores, para que incorporem aspectos socioambientais no seu relacionamento e gest\u00e3o - (II)", "Engaja e capacita atores internos que tem interface com parceiros comerciais da cadeia de valor, em especial fornecedores, para que incorporem aspectos socioambientais no seu relacionamento e gest\u00e3o - (III)", "Engaja e capacita atores internos que tem interface com parceiros comerciais da cadeia de valor, em especial fornecedores, para que incorporem aspectos socioambientais no seu relacionamento e gest\u00e3o - (NDA)", "Participa ativamente na conscientiza\u00e7\u00e3o de integrantes de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0sobre princ\u00edpios e quest\u00f5es de sustentabilidade empresarial - (I)", "Participa ativamente na conscientiza\u00e7\u00e3o de integrantes de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0sobre princ\u00edpios e quest\u00f5es de sustentabilidade empresarial - (II)", "Participa ativamente na conscientiza\u00e7\u00e3o de integrantes de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0sobre princ\u00edpios e quest\u00f5es de sustentabilidade empresarial - (III)", "Participa ativamente na conscientiza\u00e7\u00e3o de integrantes de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0sobre princ\u00edpios e quest\u00f5es de sustentabilidade empresarial - (NDA)", "Estimula que outras organiza\u00e7\u00f5es adotem pol\u00edticas semelhantes em suas cadeias de valor - (I)", "Estimula que outras organiza\u00e7\u00f5es adotem pol\u00edticas semelhantes em suas cadeias de valor - (II)", "Estimula que outras organiza\u00e7\u00f5es adotem pol\u00edticas semelhantes em suas cadeias de valor - (III)", "Estimula que outras organiza\u00e7\u00f5es adotem pol\u00edticas semelhantes em suas cadeias de valor - (NDA)"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A\u00a0companhia possui\u00a0<strong>processos e procedimentos</strong> implementados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios socioambientais para identifica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de seus <strong>fornecedores cr\u00edticos</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para <span>PERGUNTA 19</span>, marcar no quadro abaixo as c\u00e9lulas correspondentes aos crit\u00e9rios e etapas do processo cobertas pelos <strong>processos e procedimentos</strong>\u00a0relativos \u00e0 gest\u00e3o dos <strong>fornecedores cr\u00edticos</strong>:", "colsize": 5, "type": "TableUniqueChoice", "alternativas": ["Exig\u00eancia de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, incluindo:<br />- pagamento pontual e correto das obriga\u00e7\u00f5es salariais e acess\u00f3rias<br />- garantia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores<br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho infantil </strong><br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio</strong><br />- contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia<br />- combate \u00e0 <strong>pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o</strong><br />- combate ao\u00a0<strong>ass\u00e9dio moral</strong> e ao <strong>ass\u00e9dio sexual</strong> - (I)", "Exig\u00eancia de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, incluindo:<br />- pagamento pontual e correto das obriga\u00e7\u00f5es salariais e acess\u00f3rias<br />- garantia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores<br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho infantil </strong><br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio</strong><br />- contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia<br />- combate \u00e0 <strong>pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o</strong><br />- combate ao\u00a0<strong>ass\u00e9dio moral</strong> e ao <strong>ass\u00e9dio sexual</strong> - (II)", "Exig\u00eancia de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, incluindo:<br />- pagamento pontual e correto das obriga\u00e7\u00f5es salariais e acess\u00f3rias<br />- garantia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores<br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho infantil </strong><br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio</strong><br />- contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia<br />- combate \u00e0 <strong>pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o</strong><br />- combate ao\u00a0<strong>ass\u00e9dio moral</strong> e ao <strong>ass\u00e9dio sexual</strong> - (III)", "Exig\u00eancia de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, incluindo:<br />- pagamento pontual e correto das obriga\u00e7\u00f5es salariais e acess\u00f3rias<br />- garantia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores<br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho infantil </strong><br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio</strong><br />- contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia<br />- combate \u00e0 <strong>pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o</strong><br />- combate ao\u00a0<strong>ass\u00e9dio moral</strong> e ao <strong>ass\u00e9dio sexual</strong> - (IV)", "Exig\u00eancia de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, incluindo:<br />- pagamento pontual e correto das obriga\u00e7\u00f5es salariais e acess\u00f3rias<br />- garantia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores<br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho infantil </strong><br />- n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de <strong>trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio</strong><br />- contrata\u00e7\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia<br />- combate \u00e0 <strong>pr\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o</strong><br />- combate ao\u00a0<strong>ass\u00e9dio moral</strong> e ao <strong>ass\u00e9dio sexual</strong> - (NDA)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, visando valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas com defici\u00eancia, a <strong>valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade</strong>\u00a0e a promo\u00e7\u00e3o da equidade - (I)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, visando valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas com defici\u00eancia, a <strong>valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade</strong>\u00a0e a promo\u00e7\u00e3o da equidade - (II)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, visando valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas com defici\u00eancia, a <strong>valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade</strong>\u00a0e a promo\u00e7\u00e3o da equidade - (III)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, visando valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas com defici\u00eancia, a <strong>valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade</strong>\u00a0e a promo\u00e7\u00e3o da equidade - (IV)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao seu quadro de empregados, visando valoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas com defici\u00eancia, a <strong>valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade</strong>\u00a0e a promo\u00e7\u00e3o da equidade - (NDA)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas visando garantir aos <strong>trabalhadores terceirizados</strong>\u00a0condi\u00e7\u00f5es de trabalho, tratamento e remunera\u00e7\u00e3o equivalentes aos de seus empregados diretos - (I)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas visando garantir aos <strong>trabalhadores terceirizados</strong>\u00a0condi\u00e7\u00f5es de trabalho, tratamento e remunera\u00e7\u00e3o equivalentes aos de seus empregados diretos - (II)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas visando garantir aos <strong>trabalhadores terceirizados</strong>\u00a0condi\u00e7\u00f5es de trabalho, tratamento e remunera\u00e7\u00e3o equivalentes aos de seus empregados diretos - (III)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas visando garantir aos <strong>trabalhadores terceirizados</strong>\u00a0condi\u00e7\u00f5es de trabalho, tratamento e remunera\u00e7\u00e3o equivalentes aos de seus empregados diretos - (IV)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas visando garantir aos <strong>trabalhadores terceirizados</strong>\u00a0condi\u00e7\u00f5es de trabalho, tratamento e remunera\u00e7\u00e3o equivalentes aos de seus empregados diretos - (NDA)", "Exig\u00eancia do pagamento pontual e correto de suas obriga\u00e7\u00f5es com a Receita Federal, a previd\u00eancia social e demais obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias - (I)", "Exig\u00eancia do pagamento pontual e correto de suas obriga\u00e7\u00f5es com a Receita Federal, a previd\u00eancia social e demais obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias - (II)", "Exig\u00eancia do pagamento pontual e correto de suas obriga\u00e7\u00f5es com a Receita Federal, a previd\u00eancia social e demais obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias - (III)", "Exig\u00eancia do pagamento pontual e correto de suas obriga\u00e7\u00f5es com a Receita Federal, a previd\u00eancia social e demais obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias - (IV)", "Exig\u00eancia do pagamento pontual e correto de suas obriga\u00e7\u00f5es com a Receita Federal, a previd\u00eancia social e demais obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias - (NDA)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para desenvolvimento da economia local, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de <strong>fornecedores locais</strong>\u00a0(da regi\u00e3o) e/ou da contrata\u00e7\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios fornecedores - (I)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para desenvolvimento da economia local, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de <strong>fornecedores locais</strong>\u00a0(da regi\u00e3o) e/ou da contrata\u00e7\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios fornecedores - (II)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para desenvolvimento da economia local, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de <strong>fornecedores locais</strong>\u00a0(da regi\u00e3o) e/ou da contrata\u00e7\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios fornecedores - (III)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para desenvolvimento da economia local, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de <strong>fornecedores locais</strong>\u00a0(da regi\u00e3o) e/ou da contrata\u00e7\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios fornecedores - (IV)", "Ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas para desenvolvimento da economia local, por meio da contrata\u00e7\u00e3o de <strong>fornecedores locais</strong>\u00a0(da regi\u00e3o) e/ou da contrata\u00e7\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios fornecedores - (NDA)", "Incentivo \u00e0 ades\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas para promo\u00e7\u00e3o do <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0ao n\u00edvel local e/ou nacional (como exemplos: ades\u00e3o ao Pacto Global e Agenda 21 Local, entre outros) - (I)", "Incentivo \u00e0 ades\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas para promo\u00e7\u00e3o do <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0ao n\u00edvel local e/ou nacional (como exemplos: ades\u00e3o ao Pacto Global e Agenda 21 Local, entre outros) - (II)", "Incentivo \u00e0 ades\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas para promo\u00e7\u00e3o do <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0ao n\u00edvel local e/ou nacional (como exemplos: ades\u00e3o ao Pacto Global e Agenda 21 Local, entre outros) - (III)", "Incentivo \u00e0 ades\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas para promo\u00e7\u00e3o do <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0ao n\u00edvel local e/ou nacional (como exemplos: ades\u00e3o ao Pacto Global e Agenda 21 Local, entre outros) - (IV)", "Incentivo \u00e0 ades\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o de iniciativas para promo\u00e7\u00e3o do <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0ao n\u00edvel local e/ou nacional (como exemplos: ades\u00e3o ao Pacto Global e Agenda 21 Local, entre outros) - (NDA)", "Exig\u00eancia de conformidade legal de suas instala\u00e7\u00f5es, atividades, produtos e servi\u00e7os (como exemplos: licenciamento ambiental, limites de emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos e h\u00eddricos, gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, outorgas e autoriza\u00e7\u00f5es para uso de recursos ambientais, entre outros) - (I)", "Exig\u00eancia de conformidade legal de suas instala\u00e7\u00f5es, atividades, produtos e servi\u00e7os (como exemplos: licenciamento ambiental, limites de emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos e h\u00eddricos, gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, outorgas e autoriza\u00e7\u00f5es para uso de recursos ambientais, entre outros) - (II)", "Exig\u00eancia de conformidade legal de suas instala\u00e7\u00f5es, atividades, produtos e servi\u00e7os (como exemplos: licenciamento ambiental, limites de emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos e h\u00eddricos, gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, outorgas e autoriza\u00e7\u00f5es para uso de recursos ambientais, entre outros) - (III)", "Exig\u00eancia de conformidade legal de suas instala\u00e7\u00f5es, atividades, produtos e servi\u00e7os (como exemplos: licenciamento ambiental, limites de emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos e h\u00eddricos, gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, outorgas e autoriza\u00e7\u00f5es para uso de recursos ambientais, entre outros) - (IV)", "Exig\u00eancia de conformidade legal de suas instala\u00e7\u00f5es, atividades, produtos e servi\u00e7os (como exemplos: licenciamento ambiental, limites de emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos e h\u00eddricos, gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, outorgas e autoriza\u00e7\u00f5es para uso de recursos ambientais, entre outros) - (NDA)", "Ado\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ambiental ou correlatos, certificados por terceira parte (por exemplo ISO 14001) - (I)", "Ado\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ambiental ou correlatos, certificados por terceira parte (por exemplo ISO 14001) - (II)", "Ado\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ambiental ou correlatos, certificados por terceira parte (por exemplo ISO 14001) - (III)", "Ado\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ambiental ou correlatos, certificados por terceira parte (por exemplo ISO 14001) - (IV)", "Ado\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ambiental ou correlatos, certificados por terceira parte (por exemplo ISO 14001) - (NDA)", "Ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou pr\u00e1ticas espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental para os aspectos ambientais cr\u00edticos (como exemplos: indicadores setoriais, pegada h\u00eddrica, pegada de carbono, an\u00e1lise do ciclo de vida do produto, entre outros) - (I)", "Ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou pr\u00e1ticas espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental para os aspectos ambientais cr\u00edticos (como exemplos: indicadores setoriais, pegada h\u00eddrica, pegada de carbono, an\u00e1lise do ciclo de vida do produto, entre outros) - (II)", "Ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou pr\u00e1ticas espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental para os aspectos ambientais cr\u00edticos (como exemplos: indicadores setoriais, pegada h\u00eddrica, pegada de carbono, an\u00e1lise do ciclo de vida do produto, entre outros) - (III)", "Ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou pr\u00e1ticas espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental para os aspectos ambientais cr\u00edticos (como exemplos: indicadores setoriais, pegada h\u00eddrica, pegada de carbono, an\u00e1lise do ciclo de vida do produto, entre outros) - (IV)", "Ado\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou pr\u00e1ticas espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental para os aspectos ambientais cr\u00edticos (como exemplos: indicadores setoriais, pegada h\u00eddrica, pegada de carbono, an\u00e1lise do ciclo de vida do produto, entre outros) - (NDA)"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A\u00a0companhia possui <strong>processos e procedimentos</strong>\u00a0implementados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios socioambientais na gest\u00e3o dos principais integrantes de sua <strong>cadeia de valor</strong>\u00a0envolvidos no processo de venda, uso e/ou <strong>p\u00f3s-consumo</strong>\u00a0de seus <strong>produtos</strong>?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, visando proteger a companhia quanto a passivos potencialmente decorrentes de viola\u00e7\u00f5es na <strong>legisla\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0aplic\u00e1vel (como o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e o C\u00f3digo Civil)", "Sim, visando cumprir plenamente as condi\u00e7\u00f5es ofertadas pela companhia, garantindo que o cliente/consumidor desfrute integralmente dos benef\u00edcios e/ou resultados esperados dos <strong>produtos</strong>\u00a0adquiridos", "Sim, visando monitorar e prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es onde o cliente/consumidor precise recorrer a procedimentos excepcionais ou servi\u00e7os adicionais, quer para sanar falhas da companhia ou de seus representantes, quer para desfrutar plenamente dos benef\u00edcios e/ou resultados esperados dos produtos adquiridos", "Sim, visando assegurar-se que seus parceiros comerciais mantem padr\u00f5es de desempenho em quest\u00f5es sociais e ambientais compat\u00edveis com os observados pela companhia em suas pr\u00f3prias opera\u00e7\u00f5es (como a conformidade \u00a0legal nas pr\u00e1ticas de contrata\u00e7\u00e3o de seus empregados e os cuidados com os impactos ambientais de suas atividades)", "Sim, visando assegurar-se que seus parceiros comerciais mantem padr\u00f5es de desempenho em quest\u00f5es de governan\u00e7a e \u00e9tica empresarial compat\u00edveis com os observados pela companhia em suas pr\u00f3prias opera\u00e7\u00f5es (como a transpar\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de contas e a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas anti<strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>)", "Nenhuma das anteriores", "N\u00e3o se aplica"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A\u00a0companhia adota pol\u00edtica cont\u00ednua de esclarecimento aos funcion\u00e1rios sobre <strong>defesa da concorr\u00eancia</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>PERGUNTA 21</span>, indique quais instrumentos s\u00e3o utilizados pela companhia para implantar medidas de <strong>defesa da concorr\u00eancia</strong>:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Informativos internos (ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o como cartilhas, mural, v\u00eddeo, <em>intranet</em>, campanhas e outros)", "Palestras especialmente preparadas sobre o tema", "Cursos (Direito da Concorr\u00eancia, Condutas \u00c9ticas Concorrenciais ou mat\u00e9rias semelhantes)", "Orienta\u00e7\u00e3o especial para funcion\u00e1rios relacionados diretamente com a \u00e1rea comercial e/ou de aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os etc., visando mitigar riscos de envolvimento em condutas anticompetitivas", "Procedimentos gerenciais destinados a identificar o envolvimento em condutas anticompetitivas e promover a ado\u00e7\u00e3o de medidas corretivas (verifica\u00e7\u00f5es externas por profissionais independentes, acompanhamento de indicadores, canais de den\u00fancia e outros)", "Nenhuma das anteriores", "N\u00e3o\u00a0possui instrumentos para defesa da concorr\u00eancia"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia possui <strong>compromisso formal</strong><strong>\u00a0</strong>em rela\u00e7\u00e3o ao combate a todas as formas de <strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, em seu <strong>C\u00f3digo de Conduta</strong>", "Sim, como uma <strong>Pol\u00edtica Corporativa</strong>\u00a0espec\u00edfica sobre o tema", "Sim, por meio de ades\u00e3o formal ou declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica relativa a compromissos e iniciativas volunt\u00e1rias sobre o tema", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para as alternativas (a) e/ou (b) da <span>PERGUNTA 22</span>, este <strong>compromisso formal</strong>:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Explicita medidas de preven\u00e7\u00e3o sobre o envolvimento ativo ou passivo em situa\u00e7\u00f5es que caracterizam alguma forma de <strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong> na companhia e na <strong>cadeia de valor</strong>", "Explicita as normas internas e as leis que regem a rela\u00e7\u00e3o de qualquer representante da companhia com o poder p\u00fablico", "Orienta o encaminhamento de a\u00e7\u00f5es para promover o\u00a0<strong>engajamento\u00a0</strong>da\u00a0cadeia de valor", "Prev\u00ea medidas de incentivo para ideias e outras contribui\u00e7\u00f5es visando ampliar e garantir seu cumprimento", "Indica \u00e1reas ou profissionais respons\u00e1veis por promover sua implementa\u00e7\u00e3o e observ\u00e2ncia", "Indica os meios para obten\u00e7\u00e3o dos resultados visados e os respons\u00e1veis por sua disponibiliza\u00e7\u00e3o", "Indica a necessidade de <strong>monitoramento</strong>\u00a0e fiscaliza\u00e7\u00e3o de seu cumprimento na cadeia de valor, apontando os meios necess\u00e1rios para isto", "Prev\u00ea medidas disciplinares e/ou legais para situa\u00e7\u00f5es de descumprimento ocorridas na companhia", "Prev\u00ea medidas disciplinares e/ou legais para situa\u00e7\u00f5es de descumprimento ocorridas na\u00a0cadeia de valor", "Tem seu cumprimento monitorado e fiscalizado pela pr\u00f3pria companhia", "Tem seu cumprimento monitorado e fiscalizado por uma terceira parte independente, contratada para este fim", "Prev\u00ea a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios \u00e9ticos na sele\u00e7\u00e3o de fornecedores, utilizando, por exemplo,\u00a0<strong>cadastros p\u00fablicos positivos ou negativos de empresas</strong>", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 22</span>, este <strong>compromisso formal</strong>\u00a0\u00e9 divulgado?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, em pelo menos um idioma, al\u00e9m do portugu\u00eas", "Sim, na \u00e1rea de livre acesso do <em>website</em> da companhia e/ou em seus relat\u00f3rios corporativos", "Sim, em vers\u00f5es adaptadas para p\u00fablicos com necessidades espec\u00edficas de acessibilidade", "Sim, em vers\u00f5es ou canais adicionais, que facilitem sua compreens\u00e3o, difus\u00e3o e possibilidade de participa\u00e7\u00e3o, considerando peculiaridades e interesses espec\u00edficos de diferentes\u00a0<strong>partes interessadas</strong>", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "<p>A companhia engaja seu p\u00fablico interno e seus parceiros comerciais na preven\u00e7\u00e3o e no combate a todas as formas de <strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0nas suas rela\u00e7\u00f5es com:</p>", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Fornecedores diretos", "Fornecedores indiretos (fornecedores dos fornecedores)", "Distribuidores, consumidores e/ou clientes", "<strong>Agentes P\u00fablicos</strong>", "Outras\u00a0<strong>partes interessadas</strong>", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia possui <strong>processos e procedimentos</strong>\u00a0implementados que permitem o gerenciamento de situa\u00e7\u00f5es envolvendo qualquer forma de <strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0e/ou <strong>conflitos de interesses</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 24</span>, estes <strong>processos e procedimentos</strong>\u00a0incluem:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Um sistema de verifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas \u00e9ticas que oriente o encaminhamento de den\u00fancias sobre quaisquer formas de <strong>corrup\u00e7\u00e3o</strong>\u00a0envolvendo atividades da companhia e de todas suas controladas, no Brasil ou no exterior", "Medidas para prevenir retalia\u00e7\u00e3o a denunciantes, como, por exemplo, um canal confidencial para o recebimento de den\u00fancias de situa\u00e7\u00f5es que envolvam qualquer forma de corrup\u00e7\u00e3o, nas opera\u00e7\u00f5es da companhia e em sua\u00a0<strong>cadeia de valor</strong>", "A apura\u00e7\u00e3o e resposta a den\u00fancias de situa\u00e7\u00f5es que envolvam qualquer forma de corrup\u00e7\u00e3o, em todas as opera\u00e7\u00f5es da companhia e em sua cadeia de valor", "O monitoramento e divulga\u00e7\u00e3o do andamento e tratamento das den\u00fancias, reclama\u00e7\u00f5es, cr\u00edticas ou sugest\u00f5es recebidas, de forma que o autor da den\u00fancia possa acompanhar o andamento do processo", "Mecanismos internos de verifica\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o da proporcionalidade e razoabilidade dos pagamentos feitos a representantes, agentes, mandat\u00e1rios e outras pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es, especialmente em decorr\u00eancia de servi\u00e7os prestados junto a institui\u00e7\u00f5es ou agentes p\u00fablicos", "Um sistema de controle financeiro que analise detalhadamente receitas, despesas e custos, visando detectar e evitar pagamentos ou recebimentos que possam ser relacionados a diferentes formas de corrup\u00e7\u00e3o (por exemplo, pr\u00e1ticas rigorosas para impedir receitas/despesas n\u00e3o contabilizadas, ou acompanhamento de indicadores que apontem despropor\u00e7\u00f5es entre custos e pre\u00e7os cobrados ou pagos)", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "A companhia procura concretizar seu compromisso com o <strong>desenvolvimento sustent\u00e1vel</strong>\u00a0por meio da elabora\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o ou monitoramento de pol\u00edticas voltadas ao interesse p\u00fablico, atuando nas inst\u00e2ncias competentes de forma transparente e articulada com as demais <strong>partes interessadas</strong>?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, em iniciativas de autorregula\u00e7\u00e3o relativas \u00e0 sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o", "Sim, em iniciativas de regula\u00e7\u00e3o relativas \u00e0 sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o", "Sim, em <strong>pol\u00edticas p\u00fablicas</strong>\u00a0al\u00e9m de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Ao participar da elabora\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o ou monitoramento de <strong>pol\u00edticas p\u00fablicas</strong>, a companhia e/ou o \u00f3rg\u00e3o de classe correspondente adota pr\u00e1ticas de transpar\u00eancia adequadas, dando publicidade \u00e0s suas propostas e posicionamentos?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, em contato direto com os agentes respons\u00e1veis pelas referidas pol\u00edticas p\u00fablicas", "Sim, por meio de \u00f3rg\u00e3os de classe ou setoriais", "Sim, participando regularmente de inst\u00e2ncias formais de articula\u00e7\u00e3o com o Estado e com a Sociedade Civil, como os Conselhos (da crian\u00e7a e do adolescente; de seguran\u00e7a; de combate \u00e0 fome; de sa\u00fade; etc.) ou Comit\u00eas (de gest\u00e3o; de bacia hidrogr\u00e1fica; etc.)", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Nos <strong>\u00faltimos 4 anos</strong>, a companhia financiou ou apoiou candidatos a cargos p\u00fablicos e/ou partidos pol\u00edticos, dentro ou fora de per\u00edodos eleitorais?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim, de acordo com crit\u00e9rios publicamente anunciados e de forma transparente", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0]}, {"enunciado": "Se\u00a0SIM para a <span>PERGUNTA 27</span>, a companhia publica informa\u00e7\u00e3o completa a respeito dos valores, dos candidatos e dos partidos em seu <strong>Relat\u00f3rio de Sustentabilidade</strong>\u00a0ou na \u00e1rea de livre acesso de seu <em>website</em> ou outro instrumento p\u00fablico?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Os indicadores de sustentabilidade estrat\u00e9gicos para a companhia s\u00e3o publicados em \u00e1rea de livre acesso do <em>website</em> da companhia ou outro instrumento p\u00fablico?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim", "Sim, e em \u00e1rea com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 sustentabilidade", "Sim, e, pelo menos, com a mesma frequ\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es financeiras", "N\u00e3o"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "No <strong>\u00faltimo ano</strong>, a companhia publicou <strong>Relat\u00f3rio de Sustentabilidade</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, este relat\u00f3rio \u00e9 parte integrante do <strong>Relat\u00f3rio Anual</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim, em documentos separados, mas publicados/divulgados simultaneamente", "Sim, compondo um documento \u00fanico", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, este relat\u00f3rio \u00e9 elaborado seguindo padr\u00f5es internacionalmente aceitos?", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Sim, as diretrizes da\u00a0<strong>GRI</strong>", "Sim, outro padr\u00e3o", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, neste relat\u00f3rio \u00e9 poss\u00edvel encontrar:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Apresenta\u00e7\u00e3o de todas as organiza\u00e7\u00f5es sujeitas ao controle ou \u00e0 <strong>influ\u00eancia significativa</strong>\u00a0da companhia (controladas, coligadas, subsidi\u00e1rias, <em>joint ventures</em> etc.)", "Temas e desafios, atuais e futuros, relacionados \u00e0 sustentabilidade do setor em que atua, especialmente aqueles apontados por terceira parte (parceiros, governo, concorr\u00eancia etc.)", "Demonstra\u00e7\u00e3o de conformidade com as normas, leis, acordos internacionais, mandat\u00f3rios ou volunt\u00e1rios com import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para a companhia e suas <strong>partes interessadas</strong>", "<strong>Externalidades</strong>\u00a0negativas geradas para a sociedade e ao meio ambiente decorrentes do uso do seu produto, servi\u00e7o ou atividade (considerando-se o princ\u00edpio da <strong>materialidade</strong>)", "Informa\u00e7\u00f5es quantitativas sobre implica\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sustentabilidade, como, por exemplo, demonstra\u00e7\u00e3o de lucros e perdas ambientais, valora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, e an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio ou retorno do investimento incluindo aspectos socioambientais.", "Parecer de auditor independente sobre a verifica\u00e7\u00e3o de todo seu conte\u00fado (n\u00e3o apenas das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, Financeiras, Balan\u00e7o Patrimonial etc.)", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [0.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, assinale na tabela abaixo caso este relat\u00f3rio contenha as informa\u00e7\u00f5es sobre as metas assumidas e sua presta\u00e7\u00e3o de contas:", "colsize": 3, "type": "TableMultipleChoice", "alternativas": ["Ambiental - (Assume metas)", "Ambiental - (Presta conta)", "Ambiental - (N\u00e3o se aplica)", "Social - (Assume metas)", "Social - (Presta conta)", "Social - (N\u00e3o se aplica)", "Econ\u00f4mico - (Assume metas)", "Econ\u00f4mico - (Presta conta)", "Econ\u00f4mico - (N\u00e3o se aplica)"], "answer": [1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, assinale as alternativas que caracterizam o processo de <strong>engajamento</strong>\u00a0realizado pela companhia para a elabora\u00e7\u00e3o do <strong>Relat\u00f3rio de Sustentabilidade</strong>:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Foi constitu\u00eddo para integrar as demandas de partes interessadas no planejamento estrat\u00e9gico e \u00e9 tamb\u00e9m considerado na elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de sustentabilidade", "Identifica as <strong>partes interessadas</strong>, utilizando uma metodologia de engajamento espec\u00edfica para este fim, e prioriza, de modo sistem\u00e1tico, as quest\u00f5es relevantes que impactam ou influenciam as decis\u00f5es das mesmas, considerando sua\u00a0<strong>materialidade</strong>", "Est\u00e1 descrito e explicado no relat\u00f3rio", "Inclui consultas com <strong>participa\u00e7\u00e3o livre</strong>\u00a0das\u00a0partes interessadas", "Recebeu demandas de partes interessadas\u00a0e respondeu a todas, atendendo-as ou justificando o seu n\u00e3o atendimento", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a<span> PERGUNTA 29</span>, o relat\u00f3rio foi:", "colsize": 0, "type": "MultipleChoice", "alternativas": ["Integralmente disponibilizado em pelo menos um idioma, al\u00e9m do portugu\u00eas", "Divulgado em <strong>vers\u00e3o adaptada</strong>\u00a0especificamente a <strong>partes interessadas</strong> que t\u00eam necessidades espec\u00edficas de acessibilidade", "Divulgado em vers\u00f5es adicionais, que visem \u00e0 sua compreens\u00e3o e estimulem sua leitura pelas diferentes partes interessadas, considerando suas peculiaridades e interesses espec\u00edficos", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [1.0, 0.0, 0.0, 0.0]}, {"enunciado": "Se SIM para a <span>PERGUNTA 29</span>, existe envolvimento direto dos <strong>administradores</strong> da companhia na defini\u00e7\u00e3o do <strong>Relat\u00f3rio de Sustentabilidade</strong>?", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Sim", "N\u00e3o"], "answer": [1.0, 0.0]}, {"enunciado": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de relatos baseados na integra\u00e7\u00e3o entre informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, ambientais e de governan\u00e7a, a companhia:", "colsize": 0, "type": "UniqueChoice", "alternativas": ["Estuda o tema, por\u00e9m ainda n\u00e3o adotou medidas para aplic\u00e1-lo em seus processos de relato ou sistemas de informa\u00e7\u00e3o gerencial", "Adotou medidas para publica\u00e7\u00e3o de relatos que integrem informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, ambientais e de governan\u00e7a, por\u00e9m ainda n\u00e3o os publicou", "J\u00e1 publicou relatos com essas caracter\u00edsticas", "Nenhuma das anteriores"], "answer": [0.0, 0.0, 1.0, 0.0]}]